\chapter{Podsumowanie}
\label{cha:podsumowanie}
\hspace{\parindent} Celem powyższej pracy inżynierskiej było stworzenie aplikacji monitorującej system bazujący na platformie arduino. Program ten potrafi rysować wykresy dla parametrów w zalecanej ilości mniejszej od siedmiu, zarówno z danych przychodzących na bieżąco jak i z danych zapisanych do pliku. Warto zaznaczyć, iż liczba atrybutów może przekraczać sześć, aczkolwiek powoduje to zaburzenie czytelności wykresów, która jest najlepsza przy zastosowaniu mniej niż 5 atrybutów. Udostępniony został również szereg możliwości konfiguracyjnych ustawianych w pliku czy to przy startowaniu aplikacji. Są to między innymi: wybór parametrów dla których ma być rysowany wykres, ustalenie granicy dolnej/górnej, włączenie/wyłączenie statystyk, włączenie/wyłączenie elementu kontrolującego. Ostatni z nich mówi nam o przekroczonych wielkość granicznych konkretnego parametru. Dzięki wprowadzonym trybom takim jak: rzeczywisty, odczytu z pliku oraz surowy, użytkownik jest w stanie dostosować działanie aplikacji pod aktualne potrzeby. Wykorzystanie możliwości sieciowych w aplikacji pozwala na zdalne monitorowanie systemu oraz udostępnienie wykresów wielu użytkownikom. W czasie monitorowania przez nich systemu mają możliwość wysłania komendy do arduino (przykładowo, gdy zostały przekroczone granice dla jakiegoś atrybutu) w celu zmiany jakiejś wartości w systemie, na przykład napięcia. Projekt został podparty testami funkcjonalnymi, testującymi zarówno działanie każdego z trybów, jak i możliwości konfiguracyjnych. Dzięki temu może to stanowić narzędzie do codziennej pracy. Nie musi być on jednak uważany jako zamknięty, wręcz przeciwnie, istnieje wiele możliwych dróg na rozwój tego oprogramowania. Wprowadzenie automatyzacji pewnych zadań: powiadomienie osób zainteresowanych w przypadku przekraczania wartości skrajnych czy generowanie raportów może być pomysłem na rozbudowanie aplikacji. Ponadto wprowadzenie systemu analizy danych, czy rozszerzenie statystyk o nowe wartości mogą być również istotne dla jej rozwoju. Kluczowe jest, aby w przyszłości wprowadzić testy jednostkowe oraz integracyjne aplikacji jak i zastosować praktykę CI - ciągłej integracji, w której to każda zmiana w kodzie wiąże się z automatycznym uruchamianiem testów. Wprowadziłoby to wiekszą stabilizację oraz odciążyłoby ludzi pracujących przy projekcie w kontekście testowania.